如果蒙古當年繼續打可唔可以打埋西歐落黎

當年大將速不台係東歐屌打匈牙利波蘭
仲要係寒冬打贏俄羅斯 (拿破崙hitler )
但係偏偏因為大汗飲酒飲太多醉死左所以冇繼續打落去 番歸打埋中國就告老還鄉

如果佢當年繼續向西推進會點
有人話蒙古軍會搞唔掂 1. 樹林地勢 2. 石製碉堡

但係蒙古軍係中國同中亞都遇過差唔多情況但係照贏

好多人都拎128x年第二次蒙古侵襲歐洲黎講
但係第二次已經唔再係神將速不台領軍
呢個point又好似差咁d

大家點睇

唔可以

點解

如果騎兵到達就叫打埋 無問題 反正係燒殺擄奪
但明顯係政制結構問題
之後的帖木兒都證明左
馬上得天下 治不了天下

帖木兒一家都叫玩左二百年啊
欽察汗國都玩左差唔多三百年
都唔算治不了天下啊

可能
上星期五tvb明珠台講十大古文明戰爭武器
講到蒙古弓好似好勁
可以騎馬用 射程遠 行動力高
永遠喺敵軍的射程外進攻
迅速調派去唔同戰場
就咁睇似乎真係幾難防禦

留意11世紀係未有full plate armour

當時既甲係咁

我記得之前有巴打討論過同期蒙古同中國重騎係重甲過/一樣重甲

蒙古弓射程遠過英國長弓
不過造工貴好多 整一把好似要勁耐
比起英國長弓

可以

好似要成年先整到一把

嗰陣何來「俄羅斯」

係打柒咗基輔羅斯

蒙古短弓係用嚟打擊敵軍士氣

「騎射」手要殺人嗰陣主要都係騎到好遠，要落馬攞支長弓企定定剪除敵方兵員

蒙古嘅「騎射殺技」被吹得好緊要
而蒙古騎兵去到歐洲，唔少都係重裝上陣同敵軍硬碰硬

我覺得少人講速不台每次戰術都屌打對家

d歐洲佬十次十次都上佢當
個包圍網漏個lone比人逃走 一走遠就殺

速不台生涯好似輸過三兩次打係打左六十幾場仗 中國到東歐係咁贏

sorry lo
冇力打

其實我覺得 蒙古 好奇特, 點解可以突然雄起一段時間??

原本蒙古一直都係 唔起眼既遊牧民族
但成吉思汗時期, 突然短時間內快速掘起爆發, 打柒歐亞大部份國家, 建立人類數史上最大既陸地帝國

但唔夠一百年, 就開始慢慢衰落番, 之後仲要被滿清吞併左
到左今時今日, 蒙古又變番唔起眼既國家

就好似一個窮撚, 一夜之間變成首富, 唔夠幾年就破產, 又變番輸撚
好難理解

當然可以
歐洲人吹到自己山多平地少、地形複雜乜乜物
其實全世界邊忽地形唔複雜過西歐 多Q餘 長江以南夠全部河流丘陵不利騎兵發揮啦
根本睇唔到西歐有咩咁特別
都係班歐佬喺度自說自話

唔會掛
騎弓有乜可能射得遠過步弓？ 馬上高根本發唔到力

內容大要係中亞經歷在千年黎最濕既氣候
令到夠草比蒙古人瘋狂養馬
加上成吉思汗又終於統一左蒙古部落
先可以咁快壯大

但係我覺得只可以解釋蒙古帝國既發跡
蒙古人本身都係功不可沒

例如蒙古人係十一世紀已經精通閃電戰戰術
早歐洲二次大戰成七百年
係作戰模式上已經係劃時代
又有神將速不台智力屌打

仲有佢地好接受投降國既文化貢獻 會用戰敗國既軍隊 e.g. 會用中國既火藥 同埋攻城器

l,m

因為蒙古係複合弓 力學上能夠係放一枝箭既時候持續加速

但係英國長弓係普通一條彎木 佢只能夠係放箭既一刻加速

所以就算一把英國長弓既拉力大d 射程同速度都係差d

但係蒙古支野坐底好似都要幾個月先整得好

複合弓 馬上高好難裝填掛
咁應該唔係騎弓嚟

我想知當時西歐係咪勁過東歐好多

我知當時速不台大隊係Georgia遇過一隊準備加盟十字軍既軍隊 都係屌打佢地

打得入中國係因為歡古腹地近中原
對華北平原進行有效既管治
可以製造大量攻城器械攻城
但係歐洲 蒙古軍係無足夠既實質根據地
根本打造唔到足夠既攻城器械
中東都比佢打到半殘
就算係中東製造運過去歐洲
都好遠 太難打啦

但點解蒙古打唔贏越南

森林 天氣濕熱

西歐有錢就梗，不過係意大利城邦 唔係英法
拜占廷自君堡被第四次十字軍攻陷之後已經冇撚用鳥
伊比利亞又未統一，仲同回教徒打緊

美軍 都搞唔掂越南

佢地由細練到大 幾肯定佢地有騎射既部隊
佢地有好多種箭 有d專for遠距離
有d重既for近距離 有專破甲
有d會發光/哨子咁用黎通訊

同埋d藝術全部都描寫佢地係騎射 我諗唔會假啦

真正勁thick既熱帶雨林根本唔係人住
以前d人入去病都病死

中國係隔離成千年都冇搞佢地

其實草原帝國不嬲都唔少 而且都勁
匈奴 柔然 突厥 契丹
一d都唔惹少
但無蒙古咁癲
我覺得蒙古帝國發展到咁大
多多少少有d幸運成份
當時正值東西方（中東）歷史低潮期
當時中國得南送 武力值仲低過北送
呢個時期因為文化同政策因素 軍事好弱
而中東阿拔斯王朝已經日落西山
得返花刺子模叫勁少少 佢一滅亡
基本注定中東地區都要淪陷

後尾蒙古入侵印度屢次受挫
除左部分原因係因為天氣熱
最主要係當時印度既德里蘇丹國正值巔峰
第三任國王伊勒杜迷失係呢個王朝歷史上最出色既統治者
英明既領導 加上具有朝氣同實力既帝國
擊退蒙古軍就顯得再正常不過

老實講 蒙古係成吉思汗既帶領的確係有史以來最強既遊牧民族
但草原上 從來不乏梟雄
最主要係當時撞正東西方最弱既時期
屢次既勝利 更加助長左蒙古人既征服慾
造就左歷史上最大既帝國

其實已經打到好近意大利

如果當年打柒西方文明 可能我地全部人都仲係耕緊田

森林戰落馬打

金都係100年玩完

可唔可以講多d印度佬

最主要係太悶熱同潮濕
好易病架
廣東人去都搞唔掂
何況係苦寒草原長大既蒙古人

唔好意思
我都唔熟印度
淨知呢個地區長年比外族入侵 佔領
如果無英國佬 我諗印度想統一都難

安南屬明時期 ?

其實蒙古掘起, 最大敵人應該是金國

金國大大個在 蒙古旁邊, 而且蒙古原本都係附屬金國

但金國竟然唔爭氣, 對住剛剛掘起既蒙古都可以無招架之力

但金國 無蒙古咁誇, 可以橫掃歐亞

個氣候太容易感染細菌 行軍難度太高

維持左唔夠20年, 明朝就被趕番出來.......

唯一可以統治 越南 長久既國家, 只有法國
其實法國都好勁, 可以統治越南咁耐, 但越南人都唔反抗

當時金國連對南送都無優勢
都墮落到滅亡地步
比蒙古收皮好正常

因為有法包

中國成日都入侵越南，差唔多唔隔一個世紀就攻打越南

自唐亡獨立以嚟
宋元明清都同越南打過仗

連亞歷山大大帝都要敗走印度
雨林真係地獄嚟

冇野呀 蒙古出名拉打喎 佢平時打獵洗唔洗落馬?

喂阿哥, 乜鳩野係南送

有地質研究過。當時蒙古d草生得特別多 所以牛馬同人口都急增 造就佢有對外擴張嘅資本

重點是
點解成吉思汗時期, 蒙古突然有咁多軍事人才??

一個民族 如果凶狠, 但無軍事人才帶領, 都係無用
而蒙古最神奇是有咁多軍事人才係到

佢地直頭多馬到每個士兵一人四隻馬
輪流騎以保證打仗用到最有氣力嗰隻馬 其他裝箭

而且d馬就係佢地的糧食
死馬／馬奶／乳製品

其實由大漢開始漠北一向都係各大小遊牧民族互相爭奪
每一代都有名將
配合埋天時地利
出返十個八個大將軍好出奇咩?

唔講咁遠
中共40年前都打過
結果打左一個月就傷亡慘重咁退兵

越南同朝鮮, 都是中原王朝一直想征服, 但又征服唔到 (最多逼朝鮮做附屬國)

自走糧食倉

羅馬又係癲 一路行軍一路起路

weak time creates strong men

越南=天然堡壘
核平先搞得掂

遊牧民族真係好勁
搞掂左西羅馬
搞掂左拜占庭
搞掂左薩珊波斯

蒙古人 最大缺點是唔識 與時並進

如果蒙古人一直跟住科技走
今時今日 蒙古國 都可以做軍事強國, 類似 以色列 果種咁

打獵唔同打人
鬼佬騎兵都有盾牌，亦唔會可愛到追住騎射手俾人顏射

薩珊係喺同東羅馬打到難兄難弟嘅時候俾牧師林執雞

越南人應該對自己既國家好自豪
抵抗到蒙古
憑自己力量趕走中國同法國
連世界一哥美國都頂到
仲勁過處境差唔多既韓國

如果蒙古轉型做商業王國，唔知會唔會長命啲呢
學埋英國咁玩埋管治手段

全世界都知道 越南 係靠地形/氣候 + 死勁多人 去趕走敵人, 有咩咁自豪??

係都 以色列 自豪啦, 一個國家打嬴十幾個國家

你都係繼續J飛虎隊吧啦

送朝你估講笑架
就算整個世界歷史黎睇 最無尊嚴既政權
送朝一定排第一

好似話複合弓射箭初速高啲
穿甲性能會好啲

蒙古除左軍力強
心理戰更強,去到邊殺丁邊,抵抗又比佢攻入到,就會大規模屠城
所以佢地打既敵人,大部分是棄城投降

仲有攻擊無所不用奇技,同解放軍當年一樣,攻城前捉人地D老弱婦孺打頭陣
有時都攻唔入,就用投石車,將中左瘟疫的人體殘枝掉入敵城

唔完全係
佢地嘅馬耐力好啲，而且裝甲冇咁重
可以好似aoc咁玩拉打

再加上騎馬用劍對劈把劍會拎唔實
刀好少呢個情況
加加埋埋做就蒙古軍屌打歐洲人

蒙古仲有一個優點, 識得吸收人才

只要你有才能, 就算你曾經同蒙古為敵都唔緊要, 蒙古一樣會招降你, 重要你, 令你幫蒙古打仗

蒙古屠城主要係殺D 無用既平民, 工匠之類既人才會留底

都話咗成吉思汗年代蒙古重騎重過歐洲重騎

扣除風乾木材加工呢個步驟 (雙方都要，所以唔計)
複合弓仲有做型(整彎碌木)，痴牛筯，牛角，等佢乾，再調整等等步驟
的確用多好多時間

但因為最後果個步驟係痴一層防水樹皮
呢個步驟保護左複合弓對環境，尤其是濕度變化帶黎嘅傷害

如果係單體弓，對濕度好敏感，就算上左防水漆作用都不大

如果由乾燥氣候去潮濕環境把弓要擺一排適應左氣候先可以用
如果唔係好易斷

佢地有好多輕裝騎兵
就咁一件皮甲就上陣
有好多傳說都話皮甲入面有件絲綢織嘅軟甲
但要裝備咁大量部隊成本太高

而且當時仲未有咁嘅編織技術做到

裝備精良嘅少部份軍人都會配備要把弓
一長一短
短弓係射破甲箭，亦即係近戰
同時短弓會適合馬上作戰

另外當時西方人唔識騎射
主要係有兩點
佢地用嘅地中海式射術好難可以射住馬咁裝填
相反蒙古人/亞洲人用嘅射術係冇呢個問題

另外由於佢地唔係長期係馬上面生活
佢地搵唔到馬跑步果陣嘅停頓位

羅馬人每個士兵都會訓練三年先編落軍團正式服役
而且訓練果陣有教築城
所以每個羅馬軍人都係識起樓/鋪路
佢地嘅基本裝備連鏟 鋤頭都有

殺mk留engine毒撚

可以。
值得注意嘅係，歐洲戰場一開始已經冇全力打，因為隨時準備返去搶大汗位，打得太入，回程就會耐咗，對爭位不利。
另外，當時蒙古係同時向四方八面進攻緊，而主力部隊主要打西夏，金，同南宋。

睇youtube片有好多嘗試重現戰場情況既片

蒙古軍次次都成功造到包圍網就即刻擊潰對手 有盾都死
同埋歐洲佬中世紀打仗成日都係就咁向前衝
蒙古佬就醒到識燒草

第二場又係輕鬆flank

金完全無西征的意慾

中原的富庶先係金國的目標

而且 金國在攻破北宋首都汴京的同時迅速漢化和腐化 皇位之爭都將團結的完顏家族打散

反觀蒙古 由成吉思汗、拖雷、窩闊台、蒙哥四代大汗一脈相承 到忽必烈得位不正 蒙古分裂為止

李氏朝鮮係主動求做附屬

係 我都覺D歐洲佬打親仗都好似無乜計謀咁
一尾向前沖,然後肯用少少計謀個D 已經係佢地歷史入面D偉人

嘉靖年間
越南莫朝皇帝去鎮南關自縛跪地請降
自願由國家降格成從二品安南都統使司 (世襲土司)

根本喺東亞元明清不嬲都係龐然大物
睇返歷史記錄緬甸國王一直要親身去雲南黔國公府 (沐府) 跪地請求襲封，去到中後期吞併暹羅反晒面先脫離
東北女真嗰班酋長 (努爾哈赤嗰班) 一直畀遼東地方官當狗咁撚，扶完呢個打嗰個，過幾十年又打返呢個，睇見都戥佢哋可憐
可以話連貴州廣西一家大嘅土司，譬如播州、思州呢種，體量放喺東亞根本都足以同東南亞大國 (e.g. 越南、緬甸) 抗衡

垃圾地方，打黎都無用啦

乾隆打越南咪又係輸

唔會，因爲食唔哂

其實女真族唔係單靠畜牧取食，同契丹人蒙古人相比下，佢係偏向建立長期定居地甚至會落手耕田，易都冇咁熱衷於劫掠宋民，用「漁獵農耕文明」嚟形容佢哋較為貼切，生活模式同宋民唔會有好大差別

當然啦又係地理位置問題，所以佢哋軍事力量都傾向重騎兵同重步兵

游牧民族一定居就好易腐化 而且又好快分裂 金帳伊兒汗國都係

首先我要為拿破崙同希特拉平反
當年蒙古入侵俄羅斯氣候比而家暖和

三個字：唔憂米

其實係成祖個陣已經最接近將越南歸化，如果唔係仁宗要戰略收縮其實越南都反抗唔到

其實如果將張輔好似沐英喺雲南咁派去世鎮越南
越南邊有機會翻身 成個宣宗朝佢又未死
宣宗朝個戰略重心已經去晒北面應對蒙古威脅
交阯、鄭和下西洋、出使西域、東北奴兒干所有嘢都要cut
真心呢個真係最好辦法嚟

無計一黎成祖個陣使錢太勁，到仁宣個陣自然要cut budget
越南個陣仲係投入期，漢人唔佔主流仲無金銀呢d短期既大宗收益，到收縮期一定係搵呢d開支開刀
而且張輔點同沐英比，沐英都叫半個仔，太祖想安置佢自然會放錢放權，張輔點會有呢d特權
btw,張輔都算幾勁，本身都係武將中身份最高既富二代，但個爵位又係靠自己既戰功一手一腳打返黎

我估係明廷諗唔到啫
張輔威震交阯，本身佢老竇張玉係靖難第一功臣，成祖榆木川駕崩嗰時佢又係惟一一個掌管北伐行營五十萬兵馬嘅托孤大臣
資格肯定夠，不過仁宣有冇朱元璋咁大嘅魄力諗頭咁做係另一回事
朝局亦需要平衡

滿族入關後都有鼓勵八旗子弟去農耕，但只有少數肯做
呢一幕係以前大陸劇集雍正皇朝有提及